(物理jj)地球南北極實際上係咪調番轉？

小弟愚笨,又唔係讀理科,想求教
如果指南針指向北極係叫N
咁當地球係一個大磁石，係唔係代表北極其實係一舊磁石既S 咁先可以吸引指南針既"N"?

係
地球嘅南北極 只係地理上嘅南北極
而磁場係調返轉

如果冇錯嘅話

咁我應該理解為 所有磁石將s同n調轉黎就番北南極
但其實啲學者將磁場南北同名既南北調轉黎等啲人唔好混淆

其實你知
（1）實際地球磁石係倒轉
（2）南北都只係個名黎，係dummy variable

已經夠

其實應該係話一開始啲人未知地球有磁場？
或者仲未知磁場有分正負 異極相吸 同極相斥

地埋北極 = 地磁南極

我剩係知男極圈係18禁
但南極圈係軍事禁地